投資炒股的道德問題何在？？

請指教

股票一買一賣你情我願
有咩問題

個問題就係asymmetric information
姐係其中一方未必知道事實既全部
好似係

冇對呢個世界作出相應既實質貢獻
或者應該話
好多時 一個成功既投資/投機者
通過投資或者投機賺到既收入
同佢對呢個世界作出既貢獻或者產出係完全唔成正比
就算巴菲特都係咁話

當然 呢個世界就係咁唔公平
好多職業既收入係遠超過實質產出
亦有好多人係被剝削

但我唔係否認證券買賣 以至係成個金融市場存在既正當性
冇呢個制度 現代資本主義社會冇可能咁發達
生產力唔會發展到今日呢個程度
只能講呢個制度既其中一個bug就係可以有方法可以令某d人不勞而獲

利申 有炒股 唔會反對人炒股

提供liquidity,提供資金

個人嘅私利->社會嘅利益

雙方你情我願其實問題唔大，除非刻意隱瞞事實

炒黃牛飛既道德何在？

thx all

投資本意係好既， 我有錢，妳有生意。
我幫妳壯大生意，妳比返d利潤我。
btw炒就係人既賭性